**傳說之大將軍篇**是「[SD戰國傳
地上最強篇](../Page/SD戰國傳_地上最強篇.md "wikilink")」的續集。作為「新SD戰國傳」第二作，「傳說大將軍篇」特別引用前作主要角色，以新型態再次出場。其中「衛府弓銃壹」更變成「三烈神」之一「烈光頑馱無」。前作「異國武者」的概念，此作亦有沿用。除了「[影舞亂夢](../Page/SD戰國傳_地上最強篇#用語.md "wikilink")」、「[赤流火穩](../Page/SD戰國傳_地上最強篇#用語.md "wikilink")」以外，更加上「G-ARMS」中角色「GUNZABER」所變之「頑星刃」，以及令人聯想起騎士高達的「真驅參」。此設定其後亦為「超機動大將軍篇」所沿用。

繼承「地上最強篇」商品互動性的賣點，本篇章推而廣之，除了百式與呆助、白龍大帝、阿修羅王可以配件令「地上最強篇」部份角色強化成新型態，「轟天—三烈神」可互相交換鎧甲的系統中，更是首次引入全部裝甲轉換，烈光、烈破、烈空除了本身盔甲，更可換上轟天擁有的「三烈神之鎧」。

而作為最後最強角色「新世大將軍」，用料豪華。（真驅參變成大將軍不久就變回武者，亦是戰國傳中唯一例子。）

除了繼承前作人物，例如魔殺驅及闇帝皇，在日後「七人之超將軍」篇中，也再次擔當大反派角色。

## 故事概要

「地上最強之戰」一年後，武者衛府弓銃壹返回天宮，經過艱苦修煉，拳法大有進步。後來遇到流星頑駄無，兩人互相切磋武藝。正當兩人互相角力之際，月光頑駄無與風車之百式及呆助同來通知兩人，當時統治天宮之國的轟天頑駄無要求召見兩人。

眾人抵達天宮首都·破惡民我夢之街，轟天向三位頑駄無，傳授「三烈神之鎧」，自此弓銃壹、流星、月光三人分別改名為烈光、烈空、烈破。

兩人經過「金刃雷都之街」，遇上炎魔、冰魔忍軍刺客兼親兄弟雷火、冰破。後來二人更合體成「紫電鬼」，使出「爆冷破」，一度令烈光等人陷入苦戰。最後烈光呼叫「天來變幻」，召來「烈光之鎧」，更使出新絕技「冰嵐燒盡彈」，將兩人消滅。

後來三人繼續前進，原來幻妖及妖魔忍軍成員，早已聽候多時。幻妖使出「土蜘蛛地獄」，令眾人陷入困境。烈破遂召來「烈破之鎧」，以一招「妖氣殲滅破」消滅幻妖。

到達「魔流連山」時，一行人再遭空魔忍軍「翔妃」襲擊。流星為保護同伴，不惜打破不傷害女性的原則，召來「烈空之鎧」，將翔妃打敗。

為了儘快到達惡無霸域夢山，烈光、百式及呆助結成一隊，與烈破、烈空小隊，兵分兩路進發。

烈破烈空行經千尋之谷時，遇到遭落雷擊落的異世界武者GUN-SABER，並身受重傷。兩人將力量傳送之，GUN-SABER變身成「武者頑星刃」。獲得新同伴加入後，三人抵達龍鳴寺，遇到妖魔忍軍刃流刃狼、空魔忍軍羽流銳親率部隊追擊。幸得來自影舞亂夢的白龍大帝（白龍頑馱無）、蒼龍（青龍）、紅龍（赤龍）、雷刃（激鬥）前來解救。紅龍更將「鳳凰之弓」贈予頑星刃。烈破等人乃繼續前往惡無霸域夢山。

烈光等人到達舞鳥峠，受到早已埋伏該處的炎魔忍軍．漸羅，以火攻包圍。眾人正為陷於火海不知所措時，風刃頑馱無（全武裝）以強風吹熄火焰，解救眾人。漸羅等人撤退。而呆助亦在斷木中，發現「昇龍之矢」。

之後眾人繼續旅程。到達犀之河原，正在涉水而行時，遭華紅羅將河面冷凍成冷塊。烈光等人動彈不得。此時赤流火穩國主、阿修羅王（阿修羅）、飛鳥（仁王）、翔破（不知火）以火焰溶化冰塊，眾人得以繼續作戰。為爭取時間，阿修羅王等人拖延冰魔忍軍，烈光、百式及呆助，乃爭取時間，直奔惡無霸域夢山。

幾經波折，烈光等人終於齊集惡無霸域夢山。登上山頂，來到鳳凰型石像面前時，正在該處修行的真驅參亦在眾人眼前出現。真驅參是七人眾時代、被落雷擊中，下落不明的「頑馱無真惡參」之後裔。

聽到烈光等人，決定將昇龍之矢射向石像，真驅參嘲笑他們，認為這是不可能的事情。但頑星刃並無理會，逕自將箭射向石像，幾乎射中真驅參。奇蹟終於出現，結晶鳳凰由石像中復活過來，並挑選繼承力量的大將軍人選。最後，由於真驅參手執代表光之力的「白銀之盾」，乃與之結合，成為「真驅參大將軍」。

雖然真驅參成為大將軍，但眼見烈光等人，為保護自己奮不顧身，令一直對自己實力自信非常的真驅參，頓感自己修行不足。決定放棄成為大將軍，結晶鳳凰由此將力量，轉送予烈光，令他成為「新世大將軍」。

同一時間，盤踞破惡民我夢街上空的黑雲中，新生闇軍團真正首領、體型巨大的「闇帝王」，終於現出真身。新世大將軍化身鳳凰，迅即趕至。光與闇，終於開始最終決戰。

最初，闇帝王面對新世大將軍，一度處於下風。後來闇帝王將力量解放，變成終極型態「邪獸闇型態」，力量之強大，令戰況急轉直下。新世大將軍陷入苦戰。

此時，結晶鳳凰提醒大將軍，要以意志力，將真正力量釋放出來，最後大將軍掙出闇帝王鋼爪，更變成「神馬凰型態」，一擊「太陽炮」，闇帝王迅即灰飛煙滅，只留下將會卷土重來的遺言。

大戰結束。GUN-SABER亦回到宇宙、屬於他本來的世界中。當他以為剛才種種片段，只是夢境時，看到自己外形，依舊是頑星刃時，恍然悟到一切是確實存在，並自我許諾、永遠不會忘記在天宮之國中遇到的同伴……

## 角色介紹

### 天宮之國

#### 破惡民我夢自警團

  -
    以轟天頑馱無為首的正義軍團，為維護天宮和平，與新生闇軍團作戰。

:\***轟天頑駄無（原型不可考）**

  -

      -
        未有大將軍的時代、代理管治一職之武者，積極重整在大蛇飛驅塞虫下被破壞的天宮，是人民心目中的英雄。天性豪爽、處事冷靜。由於在夢中得到結晶鳳凰啟示，乃命月光召集弓銃壹及流星，授了[三烈神之鎧](../Page/三烈神之鎧.md "wikilink")。

:\***慶明璽武（RGM-79N GM Custom）**

  -

      -
        轟天頑馱無家臣兼舊友，擁有軍師的才能，時常有出人意表的大膽奇策。擔當破惡民我夢之街警衛任務，麾下統轄「輝槍、瞬刃、亂弓、迫炮」四部隊。

    <!-- end list -->

      -

          -
            只在「[頑馱無真驅參](../Page/頑馱無真驅參.md "wikilink")」說明書漫畫中出現過一格。

:\***姬天頑馱無**（ORX-013 GUNDAM MK-V）

  -

      -
        轟天頑馱無女兒，一身巫女打扮，同時是一名家務能手。

<!-- end list -->

  -

      -
        「[大將軍烈傳](../Page/大將軍烈傳.md "wikilink")」中，由於姬天被[魔殺驅擄走](../Page/魔殺驅.md "wikilink")，為救姬天，烈光便展開旅程。

:\***風車之百式**（百式+百式改）

  -

      -
        由仙人殺驅雲齋創立之忍者養成所第144期學生，與烈破同屆。因為學藝不精，被逐出師門，作無限期在野修行。

<!-- end list -->

  -

      -
        原型為「[水戶黃門](../Page/水戶黃門.md "wikilink")」角色「[風車の弥七](../Page/風車の弥七.md "wikilink")」（百式佩刀名為「弥七丸」）

:\***呆助（MA-04X Zakrello）**

  -

      -
        由仙人殺驅雲齋創立之忍者養成所第144期學生，與烈破同屆。擅長變裝，視烈光為「大哥」。因為學藝不精，被逐出師門，作無限期在野修行。

<!-- end list -->

  -

      -
        原型為「[水戶黃門](../Page/水戶黃門.md "wikilink")」角色「[うっかり八兵衛](../Page/うっかり八兵衛.md "wikilink")」

:\***風刃頑馱無（FA-78-1FA GUNDAM）**

  -

      -
        原本為「[武者全武裝頑馱無](../Page/武者全武裝頑馱無.md "wikilink")」。「地上最強之戰」後，為變得更強，渡海至[赤流火穩修行](../Page/赤流火穩.md "wikilink")，其後獲得匠殺驅的「風雷之神器」後的姿態。

:\***雷刃頑馱無**（FA-78-2 HEAVY GUNDAM）

  -

      -
        原本為「[武者激鬥頑馱無](../Page/武者激鬥頑馱無.md "wikilink")」。「地上最強之戰」後，為變得更強，渡海至[影舞亂夢修行](../Page/影舞亂夢.md "wikilink")，其後獲得匠殺驅的「風雷之神器」後的姿態。

:\***頑馱無真驅參/真驅參大將軍**（FA MK-III 大將軍：MK-III+Superior Dragon）

  -

      -
        「七人眾」時代、[頑馱無真惡參之子孫](../Page/頑馱無真惡參.md "wikilink")。擁有家傳寶物「[銀之盾](../Page/銀之盾.md "wikilink")」。在[惡無霸域夢山修行期間](../Page/惡無霸域夢山.md "wikilink")，遇到烈光一行人，對力量有絕對自信。[結晶鳳凰以他擁有正義的證明](../Page/結晶鳳凰.md "wikilink")「銀之盾」，將力量賦予真驅參，成為「真驅參大將軍」時，然而當他看到烈光等人為保護自己奮力迎戰，才領悟到力量不是一切，於是放棄成為大將軍。單行本中，與頑星刃一樣，在獲得結晶鳳凰力量後，穿越時空返回拉古羅亞。

<!-- end list -->

  -

      -
        新世大將軍繼位後，成為「新世[將頑馱無](../Page/將頑馱無.md "wikilink")」，亦是新世長子[飛驅鳥劍術師傅](../Page/飛驅鳥.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -

      -
        2010年，「SDX」玩具系列計劃將真驅參大將軍進行商品化。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕三叉之槍、銀狼劍、銀之盾

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕參刃衝

:\**'霞射銳（\[XM-06\] Dahgi Iris\[聯邦\]）*

  -

      -
        自警團的女成員、\[\[猛者射銳（\[XM-06\]_Dahgi_Iris）|猛者射銳（\[XM-06\] Dahgi
        Iris）\]\]之妹妹。擅長「霞隱之術」

##### 三烈神

:\*'''弓銃壹/烈光、新世大將軍（輕裝：高達/鬥霸：Silhouette Gundam改/烈光：F-91） '''

  -

      -
        原為[武者衛府弓銃壹](../Page/武者衛府弓銃壹.md "wikilink")。「地上最強之戰」後，為變得更強，而進行修行。為配合烈光左撇子的習慣，最後練成「左手執刀、右手出拳」的戰法、以及絕技「劍勢拳」。裝備「烈光之鎧」後能同時操縱冰與火的力量。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕嚴光之弓（弓銃壹版本「嚴命之弓」之進化版）

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕

<!-- end list -->

  -

      -
        鬥霸之鎧﹕劍勢拳

<!-- end list -->

  -

      -
        烈光之鎧﹕炎虹拳、冰銳拳、冰嵐燒盡彈（將烈光之鎧冰與火的力量集結）

:\***月光/烈破（輕裝：NU/忍武：RXF-91 Silhouette Gundam/烈破：百式改）**

  -

      -
        由仙人[殺驅雲齋創立之忍者養成所第](../Page/殺驅雲齋.md "wikilink")144期學生，與百式及呆助同屆。後來擔任轟天手下。在烈光一行人當中，擔當參謀角色。擅長各種忍術，裝備「烈破之鎧」後能操縱具有巨大力量的妖氣，釋放必殺技「妖氣殲滅破」。

<!-- end list -->

  -

      -
        新世大將軍繼位後，成為「隱密副將軍」。旗下將領有前冰魔牙忍、日後成為超將軍的鐵斗羅。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕邪封丸\`

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕

<!-- end list -->

  -

      -
        忍武之鎧﹕心眼朧月

<!-- end list -->

  -

      -
        烈破之鎧﹕妖氣殲滅破

:\***流星/烈空（輕裝：ZZ/劍聖：RX-99 Neo Gundam/ 烈空：FA-MK-II）**

  -

      -
        與烈光在[羅美安薔薇山修行的同伴](../Page/羅美安薔薇山.md "wikilink")。新世大將軍繼位後，成為「劍聖副將軍」，亦是新世長子飛驅鳥劍術師傅。裝備「烈空之鎧」後能在天空中以高速飛行，必殺技為在高速飛行中以長劍施展的「飛燕返」。身揹長劍的造型，源自日本著名劍客佐佐木小次郎。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕翼心丸

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕

<!-- end list -->

  -

      -
        劍聖之鎧﹕白鷺之舞

<!-- end list -->

  -

      -
        烈空之鎧﹕飛燕返

-----

##### 瞬刃隊

鵬獵角率領的部隊，擅長劍術， 習慣以集團戰切入敵陣。

:\***鵬獵角**（RGM-109 Hardy Gun）

  -

      -
        剛強勇猛的武者，愛好大膽的戰法， 每次衝鋒均身先士卒

:\***閃叉鉤**（MS-06F2 Zaku IIF2\[聯邦\]）

  -

      -
        瞬刃隊一般士兵，有很多外表相似的同伴存在， 與鵬獵角一樣擅長劍法。與炎魔忍軍「熱鬼兵」，本體屬同一類型MS

##### 輝槍隊

龍尖角率領的軍團，由精於槍法的高手所組成。在瞬刃隊攪亂敵人後，就以後方支援身份， 利用密集式戰法擊倒對手。

:\***龍尖角**（MSZ-006A1（A.R） 阿寶專用Zeta Plus）

  -

      -
        輝槍隊首領，戰法細密準確 與部下蜂雅·義羅一同支援瞬刃隊。

:\***蜂雅·義羅（AMS-119 GEARA DOGA改（斯特機））**

  -

      -
        瞬刃隊一般士兵，有很多外表相似的同伴存在。擅用密集陣型，以無數的槍制壓敵人。

##### 迫炮隊

頭領·號雷角率領的部隊，由砲術高手組成， 當敵人打算敗走時，進行牽制攻擊。以靈活的火力向新生闇軍團挑戰。

:\***號雷角（F71-B G-Cannon Magna）**

  -

      -
        自警團·迫炮隊首領。豪爽與熱血的性格，足以與鵬獵角匹敵。擁有自警團中一流的砲術技能。

:\***頑砲弍（RX-77-4 GUNCANNAON II）**

  -

      -
        迫炮隊屬下的一般士兵，對集中火力的戰法十分自信。負責前期警戒、以及牽制敗走的敵人。

##### 亂弓隊

飛旋角率領的部隊，以神箭手組成， 主要擔當後方牽制。以波狀攻擊，圍困敵人。

:\***飛旋角（RGM-89S STARK JEGAN）**

  -

      -
        亂弓隊頭領，與擔當後援的矢銳．磨璃音肩負牽制工作。擁有百發百中的箭法。

:\***矢銳．磨璃音（MS-14F Gelgoog M\[聯邦\]）**

  -

      -
        瞬刃隊一般士兵，有很多外表相似的同伴存在。擅用波狀攻擊令敵人退避。與冰魔忍軍「霧冰齋」， 本體屬同一類型MS

##### 其他

:\***璽武參（RGM-86RGM III）**

  -

      -
        自警團士兵，分派四部隊後， 可因應軍團需要更換武裝。

:\***暴呂**

  -

      -
        自警團最下級雜兵，負責守衛破[惡民我夢之街](../Page/惡民我夢之街.md "wikilink")。[暴留之子孫](../Page/暴留.md "wikilink")。

### 影舞亂夢

:\***頑馱無白龍大帝**（[RX-78 GP01Fb](../Page/RX-78_GP01Fb.md "wikilink")）

  -

      -
        「地上最強之戰」後，[白龍頑馱無成為](../Page/SD戰國傳_地上最強篇#義勇軍.md "wikilink")「龍帝」後、從家傳之寶「龍輝寶」中獲得新力量的姿態。因為預感天宮之國出現危機，與蒼龍、紅龍一同渡海而來。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕真雙龍刀、雙爆炮

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕龍帝逆麟彈

:\***蒼龍頑馱無**（GUNDAM GP02A）

  -

      -
        「地上最強之戰」後，[青龍頑馱無成為白龍大帝的侍衛](../Page/SD戰國傳_地上最強篇#義勇軍.md "wikilink")，繼承了「龍輝寶」中的龍牙之甲，率領影舞亂夢軍保衛國土。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕烈風刀，青龍炮

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕烈風斬

:\***紅龍頑馱無**（Red Warrior）

  -

      -
        「地上最強之戰」後，[赤龍頑馱無成為白龍大帝的家臣](../Page/SD戰國傳_地上最強篇#義勇軍.md "wikilink")，繼承了「龍輝寶」中的龍尾之甲，負責影舞亂夢國內的政治和經濟。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕火炎戟，赤龍炮

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕灼熱彈

### 赤流火穩

:\***頑馱無阿修羅王**（Gundam F90V）

  -

      -
        「地上最強之戰」後，[阿修羅頑馱無接繼父王鍾馗](../Page/阿修羅頑馱無.md "wikilink")，成為「國主」後、從家傳之寶「鬼舞虎之像」中獲得新力量的姿態。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕荒神之杵、神威之戟、武銳須炮

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕業火光輪斬

:\***飛鳥頑馱無**（GUNDAM F90 II）

  -

      -
        「地上最強之戰」後，[仁王頑馱無](../Page/仁王頑馱無.md "wikilink")、從「鬼舞虎之像」中獲得新力量的姿態。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕凌駕之槍、對雷威統、遠方雷威統（可合成對遠方雷威統）

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕貫通擊

:\***翔破頑馱無**（GUNDAM Mk-V）

  -

      -
        「地上最強之戰」後，[不知火頑馱無](../Page/不知火頑馱無.md "wikilink")、從「鬼舞虎之像」中獲得新力量的姿態，善於機械。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕轟破旋裂斬

### 異世界武者

:\***武者頑星刃（GUNSABER）**

  -

      -
        「G-ARMS」中出現的空軍中尉「GUNSABER」，被不知明落雷擊中，被轉移到正經過千尋之谷的烈破及烈空前面。由於身上鎗炮:大都已經損毀，烈破及烈空藉由三烈神之鎧的傳送將GUNSABER送回破惡民我夢街，在城內治療後由轟天賜與了新鎧甲，賦與了新名稱「武者頑星刃」並再次藉由三烈神之鎧的力量傳送回烈空等人身邊對抗新生闇軍團，一同前往惡無霸域夢山。

<!-- end list -->

  -

      -
        頑星刃是GUNSABER的諧音

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕天空擊

### 新生闇軍團

為令闇帝王完全復活，不斷獻上闇之力的魔殺驅所組成的邪惡軍團。為征服天宮，組建「炎、冰、妖、空」四魔忍軍，不斷襲擊烈光一行人。

:\***闇帝王/邪獸闇型態**（AMX-002 （AMA-X2） Neue Ziel）

  -

      -
        體積龐大，蟄伏於黑雲中的魔王、「新生闇軍團」真正首領。指示魔殺驅率領「四魔忍軍」攻打天宮各地。「傳說之大將軍」出現後，才從黑雲中走出來。最後被新世大將軍，在覺悟「心技體」三凰後打敗。

<!-- end list -->

  -

      -
        可變成「邪獸闇型態」之外，「大將軍烈傳」特別合戰最終回，更與闇大帝、黑魔神闇皇帝合而為一。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕凶魔玉、黑魔暗影彈

:\***魔殺驅（MS-06S 馬沙專用高機動型Zaku II ）**

  -

      -
        有「真紅的闇將軍」稱號，獲得闇帝王邪力後，率領「四魔忍軍」攻佔各地。個性冷靜卑鄙。

<!-- end list -->

  -

      -
        根據「風雲錄」漫畫，魔殺驅的本體，是後裙甲（臀部）上的邪眼，此設定亦為「七人超將軍編」中強化力量的魔殺驅所繼承。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕

**死靈武者**

  -
    以闇帝王之力製作的泥人武者，多以[殺驅頭外觀出現](../Page/殺驅頭.md "wikilink")。額上眼球是力量之源。性質與喪屍一樣，除了無意識攻擊，亦畏懼陽光，只要日出就會消滅。不過，到晚上又會復活。
    「大將軍烈傳」中，由於可反覆挑戰，初期是升級及賺錢的主要關口。

<!-- end list -->

  -
    「機動武者大戰」中，是霸道闇軍團的雜兵。

泥駒

  -

      -
        新生闇軍團的雜兵。

#### 冰魔忍軍

由華紅羅率領的軍團，極之尊敬魔殺驅。雲集各種性格冷酷的武者。

:\***華紅羅**（加貝拉 AGX-04 Gerbera Tetra）

  -

      -
        擅用冰妖術的女軍團長。以扇作為武器。個性專斷，不能容忍反駁聲音。對魔殺驅除了尊敬，還有其他感情。

<!-- end list -->

  -

      -
        角色性格原型與加貝拉機師相類，為「0083」中的斯瑪。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕「冰牙手裡劍」

:\***牙忍·鐵斗羅**（加貝拉改 AGX-04A1 Gerbera Tetra Custom）

  -

      -
        冰魔．牙忍，「七人超將軍編」中設定受到新世大將軍勸說而加入頑馱無軍團，後來在遊戲「大將軍烈傳」中，再追加鐵斗羅於犀之河原一役，經烈光勸說離隊，後來成為「七人[超將軍](../Page/超將軍.md "wikilink")」之一，當中鐵斗羅以「七人超將軍編」當中被稱為禁技的闇之力解放型態出現。（遊戲當中只可說服離開戰場，不會加入。）

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕「冰魔重擊波」

:\*'''冰破（AMX-102 ZSSA）/合體武人．紫電鬼（AMX-107 Bawoo） '''

  -

      -
        炎魔忍軍．雷火之弟，性格傲慢冷漠。與兄長一同擔任刺客，欲除去烈光一行人。可與兄長合體成「紫電鬼」。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺技﹕爆冷破

:\***白狼**（MS-06R-1A\[S.M\]「白狼」松永·真專用高機動型Zaku II）

  -

      -
        擁有如野狼追捕獵物的執著、冰魔忍軍武者，同樣不會輕易放過敵人。能使用「白狼變幻之術」變身成白狼。

:\***冰鬼**（MS-07B Gouf（M.Q）馬·古比專用老虎）

  -

      -
        手執大刀·冷徹劍，豪快爽直的武人。跟隨冰魔忍軍華紅羅，於犀之河原迎擊烈光一行人。

:\***霧冰齋（MS-14Fs\[C.G\] 指揮官用Gelgoog M（斯瑪專用））**

  -

      -
        冰魔忍軍下級兵士，擅長利用霧氣隱身，再偷襲敵人。遵從華紅羅命令，到犀之河原迎戰烈光。與「亂弓隊」矢銳．磨璃音屬同一類型MS。
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中冰魔隊的成員。

:\***冰虎（MS-21C Dra-C）**

  -

      -
        冰魔忍軍役使的妖怪，精於水上作戰，猶如蝸牛的腳，可在任何地型敏捷地行走。在闇帝王以妖術冷凍結冰的犀之河原上與烈光一行人交戰。
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中冰魔隊的妖怪。

#### 炎魔忍軍

由四魔忍軍長當中，擁有領袖實力的漸羅所率領，擅用火炎攻擊，懷著火炎一樣熾熱的鬥志， 向朝著惡無霸域夢山進發的烈光一行人進攻。

:\***漸羅（Vigna Zirah）**

  -

      -
        炎魔忍軍首領。擅長火炎妖術。四魔忍軍中有如領袖一樣的角色。擁有熾熱的鬥志，而且十分好戰，時常渴望與強者對戰。

:\***雷火（AMX-107 Bawoo）/合體武人．紫電鬼（AMX-107 Bawoo）**

  -

      -
        冰魔忍軍．冰破之兄，性格極之封著，一旦受辱，會不擇手段去報復。。與弟弟一同擔任刺客，欲除去烈光一行人。可與弟弟長合體成「紫電鬼」

:\***邪炎將**（MS-14A\[A.G\]賈圖專用Gelgoog）

  -

      -
        擅舞長刀。昔日轟天頑馱無舊友，由於野心日益膨漲，與舊友訣別，順從自己的意思，投歸新生闇軍團旗下，成為漸羅側近。

:\***炎蒸（MS-14Jg Gelgoog Jäger）**

  -

      -
        炎魔忍軍旗下中級武者。經常以名刀·燒威丸向敵人施襲。跟隨漸羅於舞鳥峠，以火計圍困烈光等人。

<!-- end list -->

  -

      -
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中炎魔隊的成員。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕名刀·燒威丸

:\***火影坊（MS-09H DOWADGE改）**

  -

      -
        炎魔忍軍轄下下級武者，有極多同伴存在。擅使集團戰法，利用名為「炎散爆銃」的火炮為武器，令敵人陷於火海。
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中炎魔隊的成員。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕炎散爆銃

:\***鳳仙花**（XMA-01 Rafflesia）

  -

      -
        名為「美麗的花」，實際上是炎魔忍軍操縱的食蟲植物型妖怪。可以大量放出名為「蠻碎」的花粉殺傷敵人。

<!-- end list -->

  -

      -
        鳳仙花的設定，與「拉夫列西亞」名稱有關。在馬來西亞有一種同名花卉，以食蟲維生，散發著腐屍味，有全球最大花卉之稱。

<!-- end list -->

  -

      -
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中炎魔隊的妖怪。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕蠻碎、觸手

:\*'''熱鬼兵（MS-06F2 Zaku II F2\[自護\]）

  -

      -
        炎魔忍軍下級武者，雖然是雜兵，卻擁有極強忠誠心。即使面對[自爆亦不會動搖](../Page/自爆.md "wikilink")。後來部份成員之後代，在「百鬼夜行眾」建立後，以「砲壞」身份擔當魔將魔殺驅手下。

<!-- end list -->

  -

      -
        「熱鬼兵」與「迅刃隊」士兵「閃叉鉤」屬同一種士兵。

<!-- end list -->

  -

      -
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中炎魔隊的成員。

#### 妖魔忍軍

為求生存，不擇手段，刃流刃狼率領的軍團。由妖怪及通曉奇怪法術的人物組成。

:\***刃流刃狼（MA-06 VAL-WALO）**

  -

      -
        妖魔忍軍軍團長。屬半妖怪武者，雙手生成一對大鉗，以殘虐、折磨對手為樂。可變形成妖怪型態。

:\***幻妖（AMX-015 GEYMALK）**

  -

      -
        妖魔忍軍咒術師，擅使「毒」的咒術。擁有為求勝利，不惜一切手段的卑劣個性。絕技為「土蜘蛛地獄」。最後被烈破打敗。

:\***妖雲（MS-06R 高機動型Zaku II）**

  -

      -
        妖魔軍團屬下邪惡的陰陽師。只要高唱妖咒，便可控制咒怪入道、蝦蠆等大型妖怪行動，甚至召喚怨靈，使敵人陷入混亂。

:\***妖雷（AMS-119 重裝型Geara Doga）&蝦蠆（MAX-03 ADZAM）**

  -

      -
        妖魔忍軍狙擊手，擅於利用巨大化及分身幻術，迷惑敵人。經常騎著妖怪·蝦蠆以兩位一體方式作戰。

<!-- end list -->

  -

      -
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中妖魔隊的成員。

:\***爆妖飢（MS-09F/trop Dom Tropen）**

  -

      -
        妖魔忍軍士兵。擔當後方支援，亦通曉爆擊用妖術，只要聽到敵人腳步聲，就會立即施以炮火還擊，以支援己方。

<!-- end list -->

  -

      -
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中妖魔隊的成員。

:\***蛇幻（AMX-009 DREISSEN）/邪幻**

  -

      -
        由蛇化身的妖怪武者，兩肩的蛇各有不同功能。左肩藍蛇會放出酸性毒液，右肩赤蛇會放出石化毒。

<!-- end list -->

  -

      -
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中妖魔隊的成員。

:\***咒怪入道（YMS-16M XAMEL）**

  -

      -
        妖魔忍軍役使的重量級妖怪，破壞力極強，由於主力於據點攻略。往往立於前線，對敵陣進行切割突擊。以右肩的[破城槌破壞城門](../Page/破城槌.md "wikilink")，破開突破口，再打開左肩的[棺材](../Page/棺材.md "wikilink")，散佈邪惡的[瘴氣](../Page/瘴氣.md "wikilink")，令敵人陷於混亂。

<!-- end list -->

  -

      -
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中妖魔隊的妖怪。

#### 空魔忍軍

以嚴謹戰略及豪快戰法見稱、由羽流銳領軍。由擅於飛行的人組成，在四魔忍軍中有壓倒性的速度及敏捷的攻擊力。

:\***羽流銳（XM-05B Berga Balus）**

  -

      -
        空魔忍軍首領，以嚴謹戰略及豪快戰法見稱，擁有飛行能力，可運用高機動力作出奮戰。擁有絕對自信，所以崇尚堂堂正正的戰鬥。軍團中最信賴的將領是翔狼士及翔妃。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕

:\***翔妃（ ）**

  -

      -
        空魔忍軍所屬女將，軍團中善用華麗及強力的空中戰法。尤以必殺「亂擊銳爪彈」威力最大。曾襲擊烈光一行人，最後被烈空消滅。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕銳爪

<!-- end list -->

  -

      -
        必殺﹕亂擊銳爪彈

:\*'''紅陽炎（MS-14J ReGelg） '''

  -

      -
        空魔忍軍所屬下級士兵，以大部隊方式出現，在魔流連山上由翔妃帶領襲擊烈光等人。

<!-- end list -->

  -

      -
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中空魔隊的成員。

:\*'''鵬翼（MS-09RII Rick Dom II） '''

  -

      -
        空魔忍軍所屬武人，擁有令人誇耀、頑強的體格，擅於以低空飛行，朝地上敵人發動突擊戰。
        「機動武者大戰」中，為霸道闇軍團中空魔隊的成員。

:\***翔狼士（AMX-014 Dooben-Wolf）**

  -

      -
        風魔忍軍軍團長羽流銳極之信賴的劍士，沉默寡言，經常參與大型戰役，由於處事重視實際，不言自行，深受其他將士景仰。

:\***風破（YMS-18 試作型Kämpfer）**

  -

      -
        空魔忍軍屬下。經常以鐮刀「鎖鐮刃」，刮起強風攻擊對手。

<!-- end list -->

  -

      -
        武器﹕鎖鐮刃

-----

## 用語解說

**三烈神**

  -
    三烈神分別為「鬥霸」「劍聖」「忍武」，乃天空武人下屬。

<!-- end list -->

  -
    「三烈神之鎧」的屬性，剛好可以勊制四魔忍軍：烈光擁有「火」「冰」力量；烈破擁有神聖力量，可消滅妖魔；烈空擁有風屬性，又能夠飛行，是少數可與空魔忍軍在空中角力的人物。

**天來變幻、天來返照**

  -
    三烈神裝備專用咒語，按照歷史，只要屬於擁有三烈神力量的角色，就可以使用。。弓銃壹、月光及流星使用「天來變幻」用作召喚三烈神之鎧/烈光、烈空、烈破之鎧，而「天來返照」則用作解除盔甲，或換回原本
    鬥霸、忍武、劍聖 鎧甲。

<!-- end list -->

  -
    此後的飛驅鳥、武零斗、武威丸、以至擊麟將頑馱無，亦會以此咒語召來鎧甲。

<!-- end list -->

  -
    「舞化武可」中，「天來變幻」變成大將軍召喚「舞化武可」的口令，而非三烈神所用的裝備。

**結晶鳳凰**

  -
    「地上最強」一役，大光帝及闇大帝衝向太陽，兩人最後合體成「結晶鳳凰」。

<!-- end list -->

  -
    「結晶鳳凰」作為天宮守護獸鳳凰，乃決定大將軍人選的最終決定者。雖然如此，如果本人拒絕，鳳凰亦可收回力量，真驅參大將軍正是事例。

**不吉利的黑雲**

  -
    停留在破惡民我夢之街上空、由闇帝王製造的黑雲。乃新生闇軍團攻略天宮的「基地」，黑雲內部居住魔物、猶如地獄世界。（黑雲內部環境，只有「大將軍烈傳」特別合戰最終回有出現過。）

**異國武者以及異世界武者：**

  -
    此名詞最早見於「天下統一篇」的武神頑駄無，用以區分其他天宮眾武者身份。因此「異國武者」意思上可理解為「外國人」。包括影舞亂夢、赤流火穩出身的武者。當然在超機動大將軍中所出現的武者真紅主、武者鷺主亦可以用異國武者來稱呼。然而GUNSABER卻只能用異世界武者來稱呼，因為他是從武者所不清楚的世界而來。
    在「傳說大將軍篇」中，除了白龍大帝、阿修羅王及兩人之部下，「異世界武者」就只有頑星刃。真驅參並非異國武者。

**銀之盾**

  -
    昔日真驅參祖先、「武者八人眾」之一頑馱無真惡參，因為對力量過於自信，妄圖奪取天下，便盜取擁有強大威力的「銀之盾」，最後在擊倒前來阻截的摩亞屈後卻被一道落雷擊中，不知所終。（本人被轉移到勒克羅亞，「善」「惡」兩種人格，分裂成騎士鋼彈及撒旦鋼彈）銀之盾及銀狼劍則被流傳下來，最後傳到子孫真驅參手上。至於有關於勒克羅亞世界請參照騎士鋼彈的相關介紹。
    結晶鳳凰最初亦因為銀之盾的緣故，令真驅參進化成「真驅參大將軍」。

**落雷**

  -
    從前，有人認為落雷有轉移空間能力，被打中的人，可以轉移到其他時空及地方。而在武者世界中，亦有同樣情況：落雷可將指定人物轉移。不過由於目標是指定的，因此落雷可視為上天旨意，作為轉移工具。（否則當事人可能早就被劈死）

<!-- end list -->

  -
    最有名的人物，包括真惡參及頑星刃。最初真惡參設定為被落雷打中後有去沒回，不能返回天宮。然而由於頑星刃在大戰終結後，可以返回故鄉（故事中稱他只是發了一場夢），因此「銀狼之章」中，真惡參化身的騎士高達，只要變回「超越之龍」，就可返回勒克羅亞。

**殺驅雲齋與忍者養成所**

  -
    殺驅雲齋，有「傳說之忍者」稱號之忍者仙人，最早出現於「武者七人眾篇」，曾教導百鬼丸忍法。

<!-- end list -->

  -
    到了「傳說大將軍篇」，始出現「忍者養成所」這名詞。月光（烈破）、風車百式及呆助，是第144期同班學生。然而由於百式及呆助學藝不精，被殺驅雲齋下令離開養成所，到各地進行無限期修行。

**匠殺驅**

  -
    天宮國名工匠。故事中並無出場，不過其作品卻頗有名氣，包括「風雷之神器」及飛驅鳥愛刀「烈旋丸」。

**心、技、體**

  -
    「傳說大將軍篇」中首次引入的能力表， 「心」是指精神力（「大將軍烈傳」中變成MP值）， 「技」是指爆發力，
    「體」是指攻擊力（「大將軍烈傳」中指生命力，即HP值）

## 地名

**龍輝寶**（FF-XII Core Fighter II）

  -
    影舞亂夢龍帝世代相傳的寶物，擁有水、火及土三種力量，可分解成白龍大帝、蒼龍及紅龍裝甲。

<!-- end list -->

  -
    本篇完結後15年，2008年，在[BB戰士三國傳
    英雄激突編中](../Page/BB戰士三國傳_英雄激突編.md "wikilink")，亦曾出現同名裝備，但兩者關係不明。

**鬼舞虎之像**

  -
    赤流火穩世代相傳的寶物，可分解成阿修羅王裝備、飛烏及翔破面具或角飾。

**風雷之神器**

  -
    由匠殺驅所製，分別擁有風及雷力量的裝備，可分解予風刃雷刃作強化之用。（雖然隨風車百式與渣古尼羅模型附送，但與白龍大帝、阿修羅王不同，兩人無法裝上神器。）

<!-- end list -->

  -
    名稱來自「武者七人眾」曾經推出的強化配件系列（麒麟之神器、天翔之神器、青龍之神器）

**羅美安薔薇山**

  -
    弓銃壹、流星修行的地方。

<!-- end list -->

  -
    名稱來自「ZZ」及「VICTORY」中出場的維修艦「La Vie En Rose」。

**破惡民我夢之街**

  -
    頑馱無自警團本陣、不吉利黑雲所在。新世大將軍即位後，興建「烈帝城」，從此成為天宮之國首都。

<!-- end list -->

  -
    「破惡民我夢」為「高達」中以聯邦軍大本營所在命名的「伯明罕」（Birmingham）
    參考（[1](http://www.gundam.org/rpt_warship2.html#Rem3)）

**金刃雷都之街**

  -
    東鄰魔流連山，西面是不穩不亂嶺，也是通往惠亞須之港必經之地。烈火等人曾在此處遇到雷火、冰破兄弟襲擊。名稱「キンバライト」，即是「0083」中自護軍在非洲的據點「金巴萊德礦山基地」（Kinbareid），在加圖強奪GP02A後，正是在此地乘搭HLV火箭前往宇宙。

**不穩不亂嶺**（ﾌｫﾝﾌﾞﾗﾝとうげ）

  -
    名稱「不穩不亂」ﾌｫﾝﾌﾞﾗﾝ來自「馬沙之反擊」中阿拿海姆電子社旗下「フォン・ブラン工場」，該處曾製作Nu高達。

**魔流連山**（ﾏﾙﾚｰﾝさん）

  -
    由新生闇軍團所支配的山岳，別名「妖魔之森」。當地的村落擁有溫泉，而且被山麓所環抱。該地東正是「天下統一編」的舞台月見之原、以及惡無霸域夢山。

<!-- end list -->

  -
    名稱「魔流連」ﾏﾙﾚｰﾝ，來自0083中角色[西瑪·卡拉豪](../Page/西瑪·卡拉豪.md "wikilink")（リリー・マルレーン）」。海盜部隊領袖，曾駕駛AMX-04加貝拉出戰。（加貝拉也是四魔忍軍中華紅羅原型機。）

**惠亞須之町**（ｴｱｰｽﾞのまち））

  -
    擁有天宮之國最大港口「惠亞須之港」的城鎮，是渡海到達影舞亂夢、赤流火穩等國必經之路。

<!-- end list -->

  -
    名稱「惠亞須」エアーズ，來自小說「S高達．愛麗斯的懺悔」中月面城市埃爾斯（エアーズ），該地曾發生S高達與高達MK-V的戰鬥。

**泥羅惡祟村**

  -
    名字「泥羅惡崇」（デラーズ）來自0083中角色 艾基爾·迪拉茲（エギーユ·デラーズ）。率領自護軍的領袖，最後被西瑪叛變所殺。

**鈴寶守村**（りｰんほｰすむら）

  -
    名字「鈴寶守」，來自「機動戰士V高達」中的戰艦「リーンホース」。

**傘禮吏亞村**（かされりあむら）

  -
    名字「傘禮吏亞」來自「機動戰士V高達」中的地名「ポイント・カサレリア」。

**愚羽山**（ｸﾞﾜﾝざん）

**守主斗砦**（ｶﾘｽﾄとりで）

  -
    名字來自「機動戰士V高達」中的同名戰艦。

**雷瀨留湖**（ﾗｯｾﾙこ）

## 參考資料

「傳說之大將軍篇」模型說明書

漫畫「SD高達風雲錄」

SD Gundam Catalogue（2007）ISBN 978-4894254220

SD戰國傳．武者英雄譚（2007）ISBN 978-4063646887

超任遊戲「大將軍烈傳」

## 相關連結

[Category:SD戰國傳](../Category/SD戰國傳.md "wikilink")